雖然並稱香江四大才子，但蔡瀾到底有咩咁巴閉？

當年香江四大才子
金庸，倪匡，黃霑都係一代大家，成就輝煌，文名不墜
但蔡瀾除左飲飲食食同買下餸就好似無乜成就咁
成左大家塊面一樣咁方
到底佢憑咩同金倪黃三人並列？

暴暴飯焦

正經 佢好似都出好多書架

黃定藍

係三文魚方面係專家

吉隆坡LOT 10都戇鳩鳩

三文魚好尊重av女優唔食日本人

正
舊時去百街，惠康都會買包，不過幾貴吓

蔡瀾舊時拍幾多戲你又知唔知

四個淨翻兩個
都過八十
差不多玩埋呢幾年
香港一代文化代表性人物都會消逝
香港亦都差不多消逝

食親啲野都伏
吹到天花龍鳳

佢果輩少人去日本留學
返嚟流利日文
咪才子lo

知就唔開po啦ching

二十四橋明月夜

建議踢走蔡瀾
然後加老蕭入去
老蕭起碼叫拍過咸片

腦燒根本唔係個皮

sorry
蔡瀾都好似拍過咸片
神偷才子都拍過咸片
所以要成為才子一定要拍咸片

佢寫食係最好睇，講食物嘅文字功力好，睇字都感受到箇中味道。
同埋佢監製好多電影

老燒係近呢十幾年洗咗底先咁多人吹捧姐，我細個嘅年代啲大人都話佢係老千加大滾友

睇你點定義咩叫才子.

佢既散文係做到中文既意簡意駭而且舊學根底夠，相對好多人長篇大論都寫不出所以言，係行文表達真係唔錯。

其餘既雜學，電影、飲食、女人、篆刻等，都令佢予人印象風流倜儻（係個個年代，80-90年代係冇人講政治冇人理咩係思想），監制多部成龍電影，都係港產片歷史中既一號人物。

當然佢係小說 詞曲 學術 史 哲 廣告 政論 辯報 同另外三人係有差距，但因為另外三位朋友實在太堅，加娛記要搵講頭，就四大才子左。

其實佢地係真係有小小竹林七賢既影子，能舞文弄墨，敢放浪形骸（係金庸比較正經，另外三句攞正牌溝女）。

打一拳一百蚊，結果兇徒拳如雨下數唔到幾多拳，所以畀左五千元⋯⋯

仲有十九才子

佢吹捧好多伏野

蔡瀾真係鳩up 多
完全唔覺得佢講既野有幾有才

19歸類咗為新四大之一啦

唔好玩啦，19得文字冇domain knowledge，姐係堆砌辭藻鳩up

食餅有餅味，你估人人都講得出？

名來者要造神 有話題性

好似四大天王咁

而家睇番得啖笑

佢唔係文學上既才子 佢係識飲識食識玩識嘆果種
細個留學日本 識講日文
舊時d港產片好鍾意搵佢做監製
出親外國外景個個地方佢都識少少門路
打點好晒一切 衣/食/住/行/女

睇過佢本《蔡瀾的鬼故事》
原來全部都係甜故來

邊新四大？

鳩up 鳩到一個程度成名，都係一個成就

食物垃圾筒
只要你俾錢佢
連屎都會話好食

逢係四大乜乜都總有個湊數用特別廢

但賊王得三件

細個以為係城城
大咗先知係牛華

有成160間成日去
究竟菜欄佢一日食幾多餐？
就算佢一日食6餐全年留嚮香港
平均都要兩個禮拜先可以食勻160間

無燒山既?

19
燒山
黃貽興
火火

條友最近玩YouTube

夠誠實，唔敢講有杏仁味/好味

天香樓，吹捧到天上有地下無，跟住原來發現咗如果你唔係蔡瀾根本就搵你老母臭閪笨

蔡瀾係餐餐豬油撈飯

記得佢太太識講廣東話

利申：細個時候見過，講緊廿年前

呢條友淨係飲飲食食都話才子睇氣質都唔似才子啦！

明明幾好食 點解會冇左架

印象記得好似含致癌物所以下架

牛華不嬲冇演技又冇唱功
舊時代林峰低配版
但就紅到仆街咁

因為搵咗成龍

食大量豬油撈飯都食佢唔死

以前佢啲專欄好好睇
佢話試過去食buffet, 食完就將成個menu寫晒出黎，最後加四隻字
「都不好吃」

講到好似而家就唔係咁🤣🙈

濕尻才子呢

現代得李怡，練乙錚，林夕
諗唔到第四個

毓民時事評論內容多數幾好，但純粹覺得行文未夠三者高

蔡瀾最大既作用咪係湊夠4個人做四大才子囉，中國人好少講三大，雙數先吉利，所以一定要搵夠4個人做四大才子。

有佢做監製 = 有架妹睇

香港人成日講三大架

HKU CU UST

當年供股合股殺過幾多次散戶
不過而家當晒佢好人

佢夠勤力，咩狗屎垃圾戲電視劇佢都接嚟拍，曝光率高又靚仔唔紅都難啦
佢早期有啲戲真係垃圾到仆街，如果有裝有線電影台有時會播下佢啲垃圾舊戲

樓主都係一個大文豪 短短兩三句都可以錯幾隻字

神地位超越晒咩才子

長篇大論唔知up乜鳩梁文道應該算係表表者

樓主d錯字多到

好鍾意倪匡

想佢出本書講食女

血戀監製

佢去餐廳叫到成檯餸，碟碟食兩啖就唔食，大嘥鬼嚟

成龍有股份

金庸都風流啦

蔡瀾逛菜欄

新四大
19
燒山
沈旭暉
連登仔

利申: 細個成日睇佢d 書
其實的確係唔巴閉，佢背景甚至係因為父幹先有
但我地係用依加呢個年代既角度去睇
依加既話，求其揾幾個youtuber 都勁過佢咁濟

實際上佢當年係無互聯網，資訊流通唔發達
普通人連長途電話都無得打、飛機都無乜點搭過既時候
佢就留學日本，做製片，去過好多國家拍戲，識好多人
識好多國家既文化、識飲識食
重要食好多女 (我好記得細過睇佢既書，佢係韓國拍戲食過一件工作人員，係未亡人來佢一邊介紹條女間韓國傳統房屋結構，最後話題一轉暗示扑咗條女)
所以以當年既角度大家當然視佢為風流才子

其實佢最大敗筆係收人錢寫食評，重要佢明知對方俾佢食就靚料好食，其他人去就垃圾，佢一樣照接照寫，搞到自己d 食評無公信力
加上互聯網同手機普及，資訊傳播量大增，佢個才子金身咪慢慢消失

死死聲先夠吉利

佢最早返蚑那搵食

李怡、練乙錚都叫新？

燒生自成一派
中神通

這就是文學

讀新聞

有無聽過「血戀」？無都聽過李華月啩

有佢相既餐廳都好難食

其實佢都唔想做才子
//蔡瀾曾表示自己還不夠格當才子，不要把自己加進去，才子二字，與其無緣。\\

老燒D 股不嬲出名向下炒，以前見親佢名下既妖股都唔敢買

又咁講，佢鍾情中國書法，人人未奶共前佢已表明出嚟

btw我都唔鍾意牛華

制片嚟

佢哋兩個分分鐘早過蔡瀾仙遊

All rounded 識享受生活，傳統粵菜潮菜福建菜好深研究 which is 香港文化價值好大部分

因為佢知咩叫食餅有餅味

變咗蓮蓬Lin

睇番江山如此多fun la
仲有百萬富翁 同佢以前拍既劇 以前亞視做咩位 開過咩公司
唔識野就話咩都吹奏 笑死人

想學寫甜故嘅巴打應該要睇吓蔡生嘅書
甜故食評同遊記，呢三樣佢都寫得好好

同埋佢以前同露叔倪匡主持嘅今夜不設防又係好好睇，嗰陣讀小學要偷偷地裝老豆睇

冇計架，咁新一代係冇乜文人，唔通乜柒潘小濤蕭生沈旭暉陶傑又計咩

佢精通財經點會益人

後生果d當佢玩膠

以為佢靠燈出名

最熟財經落手玩埋一份就係佢

平時收收埋埋唔出聲者

就咁睇佢而家page出既散文
文字寫得好順暢

所以佢真係洗底成功 已經無人再喺呢方面屌佢

仲有神戲 力王

得佢夠膽表態

其他所謂才子唔敢得罪政府要封口

冇計

政治考慮>良心講道理

其他才子明知有道理都要封口

所以燒山先咁成功

成個香港問題 仲會計較果d錢咩

有錢佬才子真係得燒山敢屌政府

所以？
完全睇唔到拍戲多同才子有咩關聯

寫幾隻字咁又同才子有咩關聯
金老 報紙連載口水街坊小說 咁又係咩文學巨著呀?

佢老咗勁多。

佢太太咩人

Facebook page 啲介紹寫得幾好
睇得出佢對食物真係有料之人

諗起ok仔

我都中伏。其實佢收錢去吹捧。佢唔算才子，只係打手一名。

佢啲散文好好睇

佢寫飲食係好睇亦淵博，三文魚同火鍋單野佢都係引前人既書同言論

講煮野食 王剛仲熟啦

同19才子齊名唔係讚佢叻
係夠19

19

咸濕笑話

早排條友講土瓜灣間舊上海舖
上海美華

好多年前蘋果都有吹奏
有舊式野幾十年舖
但五六年前食過根本麻麻地

老老豆豆紅磡上海珍珍好過佢啦

唔係鄺俊宇咩

四條友得金庸先可以叫才子同文學人，其餘三個未夠班

日本人

監製，而且出名閪。

人哋拍力王呀

19都60幾嫁啦

燒山好似專攻歷史同拍戲編劇，其次就係政治經濟，偏向分析型多過文學型，做生意就一般般。

燒山絕對係才子來 只係佢唔係寫書果種

仲笑人 你而家比人笑返你轉頭呀 柒菇轆

佢有本書介紹香港美食
屌佢老母 介紹大家食

鄺俊宇
梁柏堅
陳詠謙

差一個

工作關係遇過佢太太
超好人超Nice
反而蔡瀾就

Middle

屌

仲未計佢科網爆後
衰到去攪網吧傳銷去昆人錢
連登成班傻仔平時鬥黃啲茶記少少做錯都批鬥
老蕭呢啲做埋咁多仆街嘢又當神咁拜

由燒山替上

金庸果d邊係文學吹大晒

諗起佢係哲學有計傾define左膠
佢個definition就真係膠喇

佢識算命 食野好叻 咩q都識

你見佢搞人超時代就知要搵食材好易

平時唔出聲時代好好生意

講用字黃霑响金庸之上
金庸同倪匡同級
所以點解當年倪匡可以成日幫金庸代筆而冇人知

拍咸片

佢有寫書 不過唔係小說

香港的命運咪佢寫

黃霑同倪匡用字好過金庸？點睇得出

仲有金庸既開創性同另外三位完全冇得比啦

去之嘛又無話食
好似看更咁巡吓都叫有去啦

佢而家仲有個youtube 雖然唔多好睇

才子為搵食始終要封口埋沒良心

武俠小說=文學

金生倪生黃生嘅才
在於創作好多神作
蔡生嘅才
在於佢本身就係神人
佢嘅成就就係佢

19夠閪咪又係叫才子

閪到有人叫佢才子 你得唔得

4大才子 揀做一個 都係揀佢

唔識野原來可以大聲過人

唔好話武俠小說，其實網絡潮文都可以係文學，關鍵係寫成點

感恩有人講
四大天王入面 實情佢最廢
你話城城唔掂 入過去睇演唱會都知 佢真係跳足全場
起碼值啲錢
張學友唱歌就唔洗講
係勤力嘅 呢點你吹佢唔脹

豬油撈飯之父

報紙專欄成書

中肯説話

奶共支那豬
然後靠扮日本通搵食

因為大家個名都係得兩隻字？

我可以係才子但我閪唔到

天香樓一向都劏
不過係算好食既

上次喺美善同里食過佢鹹豆漿唔錯

建議加老衲-入去

覺得台灣天香樓好食過香港

佢奶共？ 笑咗

香港我buy杭州酒家多啲

好似你
19
陳志雲
林夕
仲有唔知邊個，係咪梁文道？

好撚好食
以前蔡蘭美食坊中間有啲攤位專賣

佢中環間越南牛河伏到仆街

燒山 19 碌撚 連登仔

沈教授太後生

on9新四大才子一定有林夕份

On9

好似賣百鳩幾蚊碗？

杭州酒家有啲菜式真係幾好味
同埋整法都幾傳統

我覺得呢啲佢掛名多，應該冇keep住check

個臭豆腐真係世一，火瞳鴨都正

佢係都奶日啦，奶共

佢好似講過香港咩餐廳都唔介意幫人推介，因為香港租貴人工貴，生意難做，幫下人無壞，結果一街餐廳都見到佢身影

掛名掠水
貴得黎唔值

日本人好尊重蔡瀾

金庸係開創武俠小說先河，
佢中文亦都好好
但黃霑填詞要用字精準同用韻，
難度响小說之上
倪匡強在風格多
佢幫金庸代筆時用字各樣可以模仿到金庸七八成
同時寫衞斯理又可以完全唔同風格同筆鋒
比齋寫武俠小說難度又高一重

日本人唔撚食三文魚

有冇睇過蔡瀾嘅散文？
蔡瀾談日本絕對唔係而家咩KOL可以比
講食、講電影、講親情友情嘅文章都非常好睇
而且好有品味

唔係串你ching
咁我真係唔知
上網又唔係好查到

倪匡出稿快

垃圾咸濕佬一條

我覺得佢連食都唔撚識食

咁不如曹查理啦

唔覺 全部都係抄

佢係開創左食物文學嘅....夏日的鬼故事都幾好J

佢pr/marketing 係幾勁

有期佢萍果專欄就咁網上copy人地故仔. 同版有人頂唔住出文串鳩佢。

連登仔仲後生啦小朋友嚟

識食一定係真廚師識食嫁啦

真

才子 唔一定係 因為寫書而有呢個名
而係話佢識好多野

你當四大才子咁計
有人中文好叻 有人寫野好叻 有人講野好叻
蔡瀾 係食野 同旅行好叻
同埋佢係戲行老行尊 好多野都要俾面佢

再講 係今夜不設防 佢可以同黃霑,倪匡 並駕齊驅 咁做節目
你就知佢咩份量喇

佢介紹d野好錯又好垃圾

有次表演點劏蟹 佢話一插第三隻腳就死
佢插完隻野仲生猛左想報仇鉗鳩佢

文字最好係金庸
倪匡係幫金庸代過天龍一段日子，因為金庸要去歐洲旅行
冇聽過有其他代筆
臨行前金庸叫倪匡寫完要俾董橋校對完先好登，因為董橋文字比較簡煉

佢係第一代kol黎嫁，上面講門口有佢相餐廳好難食，因為你貼佢張相之前係會有個agent 定代表同你傾，要比幾皮野以上

金庸幾百萬字武俠小說，你好難搵到錯grammar 地方，連語言累贅都少

倪匡就唔好提，用字精鍊唔係個皮，黃霑既沙石都多過金庸

柳宗元都填過詞詠娼，其實性都係人生重要既人環。寫實姐

吹果時就 全部都係出名老店 乜乜乜

唔係廚師出身 點會識食
形象工程者
周中果d就真係識食

我睇緊d 乜

西門立文就係蔡瀾出品

金庸寫武俠小說
倪匡寫武俠小說 + 科幻小說
黃霑寫歌詞
蔡瀾做監製，寫散文+ 專欄

咁宜家d 雞真係無雞味雞香味 蝦都無鮮甜味
我覺得我笑錯左佢地

依個真 佢推介d 野 好撚伏 越南河...

做就左西門慶達人

牛華係TVB 嫡子，點同呢。

有時覺得梁文道既言不及義係佢講歷史拋名詞，用知識遮掩其實根本自己係唔明。
或說話中係全無論證或個論證本身就邏輯唔通或只蒼白無力地用反問代替推論。

再唔係就係佢根本知自己做錯左但為左掩飾故意故左言他遊花園。

我都有睇，佢比班哲學人搞到現左形露哂底

黃霑填咁多詞，你無聽過咩。

你真係唔識架wor.... 金庸既武俠小說得武俠？入面既文化底蘊幾深厚，其他人拍馬都追唔上

巴打眼利，但佢真係冇黃倪蔡認哂自己做過咩咁寫埋係散文到，佢都係含蓄咁寫係小說到。

世界名著我都睇得多，金庸個種層次我真係未見過其他人有

半世紀前去日本留學，用半世紀前嘅認知話日本人好尊重三文魚

有冇聽過劉華唱歌... 唱歌有技巧有感情有個人風格
係唔啱而家啲細路聽啫 咁都叫冇唱功 黎明可以去死啦咁
喺偶像派裡面算各方面都唔錯
仲要勁撚多女fans 又靚仔又型
係連登仔成班唔識欣賞啫 人哋市場係女 當年都係 根本唔洗啲柒頭港男支持 佢已經發達有餘 所以你唔洗喺度扮自己有眼光 你做經理人嗰啲真係聽乞食

投埋共

我覺得唔係
我覺得佢係懶客觀嘅相對主義去到走火入魔

燒山都係拍戲拍劇喇

個個年代既文人都係拎晒啲錢去買酒豪食玩女人

好似四大天王下面嘅送禮勤咁囉

四大天王年代聽劉華唱歌，你都幾bad taste
多得你呢啲傻閪，佢先有得發達
都要多謝梅艷芳包養佢幾年先至唔洗破產

明白。但真係可以睇下哲學有偈傾，一個佢一個陳雲，兩個都完全現形遮都冇得遮

文人唔同謀士/思想家，如果撈得起聲色犬馬係基本野

細良呢

19才子 個19先係重點有錢就變太

邊有人當佢才子 夠19先有呢個名

其實佢兩個係應該做文學放得閒
最少開卷八分鐘幾好睇

邊個都霉過 學友都霉過啦
你有冇聽過佢唱歌？講緊以前啲歌
就算我搵出嚟你都唔會聽 因為你已經有偏見
男人審美觀同女人邊同
就好似當年啲後生鍾意j stephy 但佢根本唔靚女
係咪女人唔認同某啲女明星就代表佢唔值得紅？
事實係紅嘅話 你講啲咩唔值唔配紅 都係冇意思
呢啲不嬲都係fans去證明 唔係啲柒頭連登仔可以代表到佢值唔值得紅
連林家謙都有人話靚仔 連登仔眼光

btw劉德華唱腔真係好撚sexy
再加埋佢自己手詞 根本天生識冧女人
咪同啲女明星氹毒撚一樣 大家市場邊撚同
成個香港剩係睇連登仔頭嘅話 咁應該得生得同毒撚似樣嘅林家謙可以紅 呢個話唔靚仔 嗰個又話唔靚仔 靚仔又嫌人矮

金庸你睇佢初版都係有啲句子有問題後期再執
金庸中文level好高呢樣無可置疑
但要古雅同通俗兩邊都寫得好
以三者散文而論
則倪匡黃霑處理能力較高

諗起唐伯父個四大才子

山下一群鵝，
噓聲趕落河，
落河捉鵝醫肚餓，
食完返歸鋤老婆。

香港人話佢投共
大陸人話佢港毒
後期鍾意佢嘅人多數就係個堆兩邊都50大板大家一樣咁差嘅人

仲有拍血戀
老燒點夠抽呀

同蘇共時期啲歐美文人一樣囉
喺香港就見盡市井一面
喺終蟈就出入上流文化圈揾大錢，見既都係堆砌出黎既金碧輝煌
然後就話大陸點點點好都有好多有識之士好多好人blablabla

嗰陣仲細個，想話睇鬼故事練下膽，點知借著佢本鬼故事

完全講中心聲，上面巴打應該同我同年代
細個全世界都默認城城係最廢果個
點知而家出黎反而佢係最黃
渣超跑去銅記買尿片
反而牛華仲係日奶夜奶，仲走去支持填海

講樣未必係
但講歌一定係 黎明 城城個d歌 起碼落D 都會聽到 D電子舞曲
學友更唔洗講 華仔就....

吹捧知識姐，人格不嬲冇人敢講

睇咗咁耐，竟然冇人提信報林行止先生？

林先生明報出身，70年代同林太駱友梅女士（駱應鑒、駱應鈞姊）創辦信報。直至十年前左右賣盤，幾乎每日寫林行止專欄（前稱＂政經短評＂），當中嘅政經評論非常有見地，有時亦非常獨到（最記得佢用青蛙背蠍子過河嘅比喻，講出中共有權必用盡嘅＂天性＂）…

佢亦非常博學（非常好讀書，而且喜愛鑚硏同考究），對於政治及經濟以外嘅學識，十分淵博，學問從雅到俗，都有涉獵…

最重要係，佢有傳統文化人、智者嗰種謙遜…猶如柏拉圖：I know one thing that I know nothing...

喺佢經營信報期間，因為佢嘅學養同個人魅力，信報先可以招攬到咁多有才之士：沈鑒治老先生、練乙錚、陸鏗先生、蔡東豪、梁文道、沈旭輝…等等

你不如講吓佢點樣露底，佢講理論同實踐有張力嗰到講得幾好喎，而且samson一直想入佢都入唔到

咁咪金融才子囉

奏數姐 啲人鐘意講「四大XX」丫嘛

真 如果你唔係蔡瀾根本就搵你老母臭閪笨 佢去果d餐廳間間都係咁

最近youtube 睇佢露兩手煮野食

可以話係驚為天人

唔係叫你睇佢啲美食書

既然擺林夕
第四個點解唔放黃偉文
大家都係寫歌為主

陶生自己做埋主角

人地收佐錢緊係要吹到上天啦。條撚樣成日自薦幫人寫食評，一開價就20萬，成行都知架啦⋯

快得黎天馬行空

佢最推崇既勇記都係垃圾啦

倪匡我覺得係專登食多幾行呃稿費

講起又想睇返《今夜不設防》
睇佢、黃霑同倪匡三個講嘢好過癮

當年佢個背景比較特別
新加坡長大、喺日本留學，
做電影圈嘅冇幾多個

佢對香港娛樂事業係有一番貢獻嘅
老咗先做飲食多
蔡瀾寫飲食文化、尤其日本同東南亞都好好睇
不論飲食歷史同飲食文化細節都寫得好細膩
呢啲唔係而家啲kol youtuber可以做到
睇蔡瀾啲文字或者佢而家youtube channel都好
都會係學到嘢嗰種

唔洗下下拎佢講三文魚嗰件事嚟鞭屍嘅
日本其實到而家都有兩種三文魚之分

生食用嘅養殖三文魚叫サーモンSalmon

煮食用嘅天然三文魚叫鮭

Source:

有冇用雷漿棍隊落去再撩兩野？

擺黃子華好過啦

金庸，王家衛，李嘉誠，高昆

呢四個就真才子啦

我唔覺梁文道露底喎
只係兩班人立場太唔一樣
一班在地一個離地
梗係傾唔埋欄啦

陳冠中算唔算係同一類型?

佢本追踪十三妹好好睇

係搔胳甩底唔係Plato囉

要評價都係佢對香港有咩貢獻
講食評個個kol都收錢架啦
如果黃店比蔡生收錢吹捧就真係睇兒登仔智力門檻

係喎…記撚錯咗添，自膠

其實係咪因為佢同另外三個friend又識寫下嘢先擺埋一齊，特登踢走佢又好似太強調佢唔夠資格咁

香港只有一大HSU

十年前因為藥房生意成日鬧反水貨嘅本土派「極右法西斯」

或者咁係諸心而粗疏，但我想舉2個情況。

1. 一個人就死，你唔直接幫佢，你同佢講道理。個問題唔係夠唔夠理性，而係係咪呢個時候理性，而理性又點幫個將死之人。當刻係要救人。

2. 殺人與傷人兩件事出現，譴責傷人個個而唔提及有人殺人，係咩道理？

郭案大法下唯有係咁講

或者，我唔應該用露底。感覺黎姐，冇具體證據的。

姐係點講，anti trump 同pro trump都可以有位比人入而且入哂，問題係個side 一take 客觀上會做成咩效果。（咁係有d誅心）

有時唔係實證同概念上既問題，姐係一個被證實係恐怖分子一個係平常老伯，兩個人打交個時仲係到講點解唔幫手，咁係經驗中你都知一個係恐怖分子，仲討論一大輪，個呀伯比人打死左啦。

露底或者唔係學問上既露底，而係取態同行動上。當然佢自己都話唔係同路人（同路人唔係白鴿個種講法）。

從實際同以港人為本位既出發點，我主觀地認為佢係故弄玄虛，但點解要故弄玄虛係好簡單明白既事做介定劃線定義講歷史，我真係唔明。

仲有有好多具體而無爭議既不公義，好似都唔見佢發聲。

珍，死肥鬼一個

因為梁文道一開始已經開宗明義講唔係由香港本位出發
而係由一個普遍性原則出發囉
佢會同你拗咩係香港人，何謂本位
係邊個香港人先叫本位，邊個有資格去界定呢啲哲學問題
你可以唔認同佢覺得佢太離地同象牙塔
但咁唔代表佢知識水平差

都話所謂才子為錢途都係政治>良心

得燒山敢講野

當年鬧佢果班人而家變埋藍都唔奇得番燒山仲發聲

我冇認為佢知識水平差，恰恰相反係唔明佢咁既見識閱歷既人，點解會咁簡。

冇人否定理性，但係呢個時候理性係咩玩法？

實存係唔止於理性，真實既實存係理性感性意志行動。

而且，一牽涉人，就無絕對既理性同客觀，佢冇理由唔知

一個天秤上，一邊係羊一邊係狼，之後有識之士決定討論普遍性原則？

冇理性同邏輯點去講哲學？
「總之我覺得係咁就咁啦，因為我嘅感覺係咁！」

咁黎明有咩勁

唔勁不過個樣同身高太屈

靚仔 嗰陣啲女追佢 好似而家追韓星咁

以為你講乜露底
梁文道好撚離地都唔係第一日既事，佢不嬲好鍾意用反問去各打五十大板。例如黃藍分歧，你完全想像到佢會問：「下一步呢？要把所有藍營的人都關進牢裡嗎？再下一步呢？都殺光嗎？」

只係經歷2019 年既香港人會不假思索答你「係」

但佢呢個問題本身係無問錯的，只係佢成日自號「公共知識份子」，但抽空左現實生活既局限同人類實際既生活就無乜公共性可言咁解。

仲有鄭立

關理性邏輯咩事？

冇人否定理性邏輯唔洗打稻草人

理性同邏輯只係獲取知識既其中之一唔係全部。

唔知你個「我覺得...」既結論係點得黎

實存，處境倫理。處境倫理都係哲學體系下既倫理學既分支

處境倫理唔需要用理性同邏輯？
不如你聽下人地點講先啦

好多老左仲抱住啲浪漫主義思想
呢個真係涉世同出世既分別
佢地仲當緊中共係一個超巨大實驗場，唔願意接受呢場實驗早就有左結果

至少佢唔會寫埋啲懶中立嘅野搵錢
你睇下佢寫既中國三部曲、北京零公里
其實無一本可以係大陸出版搵錢

1. 唔止於理性
2.無絕對理性（無絕對）
3. 經驗唔等如非理性

蔡瀾逛屎坑

光明頂陶傑吹奏過呢套去屌啲人睇天能

1 & 3. 經驗唔透過induction、deduction呢啲又點樣成為知識？
2. 何謂絕對理性？

係，佢最尾真係言不及義。唔係話要逼人表態，問題係都咁黑白分明而且水深火熱既時候仲走去分析，真係唔知做乜。

無絕對理性既意思係，係唔會有完全既客觀普遍。所以唔明佢追求呢d追求做乜。

個集係講政治呀，唔係知識論同形上學呀

有咩政論人你數到係絕對超出自己既局限？用最嚴格既意義。

經歷同實證係兩回事，但兩者唔對立。

其實冇問題，蔡瀾講緊人地日本傳統文化
連登仔係都要話佢錯

鄭立個集講歷史，冇咩印象

其實大家食岩岩開張黎講唔算差（以價錢黎做基準），雖然第一次俾個fd介紹去食完屌到佢仆街然後無第二次

都唔係
睇過佢同亞視拍嘅旅遊節目
行程中少不免去唔少食嘢嘅地方
見佢有幾次，同佢拍擋嘅藝人食完就讚好味，但蔡瀾就笑笑口無出聲

食乜都要落豬油
根本豬油狂魔

即係咁，
一個醫生如果講好多理論
好有知識
同個病人講你個病因有十幾廿種可能性
但講明唔識開藥亦唔識做手術
亦唔同你分析邊個可能性最高邊個最低
咁呢個醫生嘅作用係乜呢
古代或18世紀會好推崇呢種知識份子
去到現代，呢種醫生同google大神有乜分別

佢最大成就係蔡瀾介紹親都係難食 係一個指標

不嬲覺得係笑錯

大灣暉就收皮啦死政棍

鄭立果集因為「歷史學者」幾隻字俾人串足全程

淨係力王都夠問鼎啦

理論同實踐係兩回事
正如你唔會屌尻啲做實事嘅人唔講理論

係
廿年前剛出嚟做嘢
俾舊同學呃去聽傳銷
就係老蕭做老細

佢地做應該好過鄧小樺做主持
次次睇都fast forward 鄧小樺講野
飛晒發覺其他嘉賓加埋都唔夠佢一個講得耐
講野又廢又悶 屌佢老味睇到我躁

我都係老蕭嘅聽眾，但我覺得以成就(唔係搵錢做生意)老蕭唔唔夠佢地任何一個嚟囉。
老蕭成日講拍戲寫劇本點堅智識上我覺得老蕭都堅嘅，但佢哋呢四大係唔同範圍成就真係堅好多。

作為主持 佢係過度興奮 成日都佔用太多時間 但又唔係多獨特見解